# Улучшение UX

# Содержание

[1 Оценка ПО по атрибутам качества](#1-оценка-по-по-атрибутам-качества)<br>
[1.1 Распознаваемость соответствия](#11-распознаваемость-соответствия)<br>
[1.2 Обучаемость](#12-обучаемость)<br>
[1.3 Используемость](#13-используемость)<br>
[1.4 Защита от ошибок пользователя](#14-защита-от-ошибок-пользователя)<br>
[1.5 Эстетика GUI](#15-эстетика-gui)<br>
[1.6 Доступность](#16-доступность)<br>
[2 Выбор и обоснование путей улучшения UX](#2-выбор-и-обоснование-путей-улучшения-ux)<br>
[3 Внесение изменений](#3-внесение-изменений)

# 1 Оценка ПО по атрибутам качества

## 1.1 Распознаваемость соответствия

Это атрибут качества в разработке программного обеспечения, который относится к способности пользователей или разработчиков программного обеспечения легко распознавать, понимать и оценивать, насколько продукт соответствует определенным стандартам, спецификациям и их ожиданиям.<br>
**Оценка: высокая.**<br>
Приложение обладает высокой распознаваемостью соответствия, так как обладает интуитивно понятным интерфейсом, который позволяет пользователю легко и быстро понять, как использовать основные функции продукта. Верхняя панель, кнопки и элементы управления представлены в логической и последовательной структуре, соответствующей ожиданиям пользователей.Ясные и информативные подсказки и сообщения об ошибках активно используются для обеспечения понимания и помощи пользователям в решении возникающих вопросов. Документация предоставляется в удобном и доступном формате, который явно описывает возможности продукта и его соответствие стандартам или требованиям.

## 1.2 Обучаемость

Это атрибут качества в разработке программного обеспечения, который относится к способности пользователей быстро осваивать новое программное обеспечение без необходимости прочтения длинных инструкций или прохождения сложного обучения.<br>
**Оценка: высокая.**<br>
Продукт имеет высокую оценку обучаемости, потому что его пользовательский интерфейс разработан с учетом принципов простоты и интуитивной понятности. Например, основные функции доступны через наглядные и легко распознаваемые иконки, что упрощает навигацию для пользователей любого уровня опыта. Наконец, процесс обучения оптимизирован для минимального времени, что позволяет пользователям быстро освоиться с продуктом и начать использовать его в своей повседневной работе без лишних затрат времени и усилий.

## 1.3 Используемость

Это атрибут качества в разработке программного обеспечения, который описывает удобство и эффективность использования продукта конечными пользователями в рамках их повседневной работы. Этот атрибут оценивает, насколько легко и эффективно пользователи могут выполнять свои задачи с помощью программного обеспечения, а также насколько надежно и стабильно оно функционирует.<br>
**Оценка: средняя.**<br>
Продукт имеет среднюю оценку использоваемости (операбельности), потому что его интерфейс пользователя хорошо структурирован и отражает базовую функциональность, но может потребоваться дополнительное время для освоения для пользователей с разным уровнем опыта. Например, основные функции представлены в виде понятных иконок, однако некоторые элементы интерфейса могут быть менее интуитивно понятными для новых пользователей. Система предоставляет базовые подсказки, но дополнительная документация может потребоваться для более глубокого понимания возможностей продукта. В целом, процесс обучения требует некоторого времени, но пользователи смогут эффективно использовать продукт после небольшой практики. Программа легко запускается и работает стабильно.

## 1.4 Защита от ошибок пользователя

Это атрибут качества в разработке программного обеспечения, который оценивает степень защиты пользователей от совершения ошибок в процессе использования системы. Этот атрибут касается способности системы предотвращать, обнаруживать и минимизировать ошибки, совершаемые пользователями в ходе работы с приложением.<br>
**Оценка: средняя.**<br>
Продукт обладает средним уровнем защиты от ошибок пользователей, поскольку система активно предотвращает возможные ошибки и обеспечивает безопасность пользователей в процессе использования. Например, интерфейс пользователя разработан с учетом удобства и понятности, что снижает вероятность случайных ошибок при выполнении операций. Однако, система не во всех случаях предоставляет явные подсказки, которые помогают пользователям избежать ошибок. В результате продукт обеспечивает безопасное и комфортное использование.

## 1.5 Эстетика GUI

Это атрибут качества в разработке программного обеспечения, который оценивает степень, в которой пользовательский интерфейс способствует приятному и удовлетворительному взаимодействию для пользователя.<br>
**Оценка: высокая.**<br>
Продукт обладает высокой оценкой эстетики пользовательского интерфейса, поскольку его дизайн создает приятное и удовлетворительное визуальное впечатление у пользователей. Например, использование цветовой гаммы и типографии выполнено с учетом гармонии и эстетической привлекательности, что способствует позитивному восприятию пользователей. Графический дизайн элементов интерфейса, таких как иконки, кнопки и макеты, выполнен в соответствии с современными трендами и привлекает внимание своей стильностью и аккуратностью. Кроме того, пользовательский интерфейс обладает понятной и удобной структурой, что способствует легкости взаимодействия с системой и повышает удовлетворение от использования продукта. В целом, высокая оценка эстетики пользовательского интерфейса способствует созданию приятной и привлекательной пользовательской среды, что улучшает общий пользовательский опыт и способствует позитивному восприятию продукта.

## 1.6 Доступность

Это атрибут качества в разработке продукта или системы, который оценивает степень, в которой продукт или система могут быть использованы людьми с самым широким спектром характеристик и способностей для достижения определенной цели в определенном контексте использования.<br>
**Оценка: низкая.**<br>
Продукт имеет низкую оценку доступности, поскольку его интерфейс не учитывает потребности людей с ограниченными возможностями. Неадаптированный интерфейс может ограничивать доступ и использование продукта для людей с нарушениями зрения, слуха или двигательных способностей. Отсутствие специальных функций или возможностей для таких пользователей делает выполнение задач и достижение целей более сложным или невозможным. Это ограничение создает барьеры для включения всех пользователей в использование продукта и может привести к исключению групп с ограниченными возможностями из его аудитории.

# 2 Выбор и обоснование путей улучшения UX

Пользовательский опыт (UX) является ключевым аспектом в разработке программного обеспечения. Удобство использования приложения может значительно увеличить его привлекательность для пользователей и создать положительное впечатление о продукте. Однако негативный пользовательский опыт может отпугнуть пользователей и привести к уменьшению интереса к приложению.<br>
Для повышения доступности и улучшения пользовательского опыта (UX) в проекте можно использовать следующие пути:

1. **Добавление контекстных подсказок:**

Реализация контекстных подсказок помогает пользователю лучше понимать происходящие действия и их последствия, что способствует повышению удобства использования приложения. Например, информирование пользователя о добавлении продукта в список покупок или о том, что некоторые поля не заполнены, помогает ему ориентироваться в приложении.

2. **Улучшение навигации и интерфейса:**

Оптимизация навигации и интерфейса приложения делает его более интуитивно понятным для пользователей и снижает вероятность ошибок. Например, использование ясных и понятных меток, кнопок и элементов управления упрощает процесс взаимодействия пользователя с приложением.

3. **Обратная связь и улучшение на основе данных:**

Сбор обратной связи от пользователей и анализ данных использования приложения позволяют идентифицировать слабые места и проблемы, а также предоставляют информацию для улучшения пользовательского опыта в будущем. Например, если пользователи не могут найти нужную функцию, это может указывать на необходимость улучшения навигации в приложении.

4. **Учет различных устройств и платформ:**

Разработка адаптивного дизайна, который хорошо работает на различных устройствах и экранах, включая мобильные устройства, планшеты и настольные компьютеры, повышает удобство использования и доступность приложения для широкого круга пользователей.

Отсутствие улучшения UX может привести к уменьшению числа пользователей и негативным отзывам о продукте, что в конечном итоге может повлиять на репутацию компании и ее прибыльность. Поэтому постоянное внимание к улучшению UX является важным аспектом в разработке и поддержке приложения.

# 3 Внесение изменений

Добавление кнопки в аккаунта администраторов для входа в админ-панель

![Кнопка](https://gitlab.com/psssycho/ecommercy-cars-details-shop/-/blob/main/docs/img/ux-ui_updates/admin-panel.jpg?ref_type=heads)

Добавление интерфейса для администрирования магазином

![Интерфейс-администратора](https://gitlab.com/psssycho/ecommercy-cars-details-shop/-/blob/main/docs/img/ux-ui_updates/admin-panel-func.jpg?ref_type=heads)

Добавление интерфейса для добавления и удаления товаров

![Добавление-товаров](https://gitlab.com/psssycho/ecommercy-cars-details-shop/-/blob/main/docs/img/ux-ui_updates/usage-example.jpg?ref_type=heads)
